就算Derrick Rose冇傷，以佢實力肯定年年Playoff俾人屈機

古往今來, 靜係識剷籃既後衛最冇威脅力，因為射波唔準，進攻範圍極窄，
Derrick Rose, Penny Hardaway, Magic Johnson，Clyde Drexler 都係同一類，佢地注定係二流進攻球員，其實歷代得分王全部射波都唔差

反面教材:

1.Penny Hardaway

射波次次都炒，中距離命中率得35%，靜係屈產籃，佢曾經話要拎得分王，MJ話佢靜係識屈體能，無可能拎到

2.Derrick Rose

防守強隊馬刺，最唔驚就係Rose呢種球員，因為除左產籃咩都唔識，封死內線等佢冇機會產籃就得，例如MVP果年，佢季後賽對熱火，俾LBJ同WADE 守到佢命中率只得35%

3.Magic Johnson :

踏入90年代，聯盟防守水平大升，佢可以生存唔到，總決賽俾公牛睇死佢唔擅長遠攻，哄佢產入禁區，最後柏賓MJ夾撚死佢，防守又廢，俾柏賓MJ射到佢仆街

正面教材:

1.Steve Nash

佢=仙道，平時專注助攻，關鍵時刻火力全開，連防守強隊都擋佢唔住，顏射三分波，禁區逛大街，例如2010年季後賽對馬刺，68.4%極高命中率，轟下33分10助攻

2. LBJ

咁快咁大隻，但係打控衛，低位+切入不斷搶分，同時助攻俾隊友，你封死佢禁區，佢送你幾球三分，無得輸，佢勁過Magic Johnson因為有遠攻有防守

3. Kyrie Irving

接近180俱樂部，三分大賽冠軍，聯盟最強運球，左右手上籃都識，進攻招式極多，三分線或以內無死角，呢啲就係基本功，所以點解KOBE讚佢唔讚ROSE

4. Manu Ginobili

切入能力仲勁過Rose，因為佢對住活塞都輕鬆剷得入，佢仲要傳波能力聯盟頂尖，過人技巧超勁，對住Prince同Billup兩個大鎖話過就過，最後佢三分命中率接近40%，關鍵時刻Block人超勁，除左早傷之外冇得輸

總結:

一流後衛，如果冇穩定遠射能力，同埋外線單打技巧，面對強敵時，你就冇能力自行創造機會

其實lbj真係好撚勁 不過可惜奶共

雖然玫瑰係咁多MVP入面算廢
不過一定屌打榮狗

打勇士果陣好似開左無雙模式咁

2018年仲痴撚線 嗰一年真心佩服
帶住成堆廢物都可以入到總決賽

ROSE 傳波唔勁, 射波麻麻地, 外線進攻技巧唔熟,
基本上你封死禁區路線, 佢就冇咩作為,
所以點解佢入到Playoff命中率大跌, 又拎好少分

後衛進攻最緊要唔係速度同體能,
而係基本功

唔係掛？

大致認同
但Tony Parker 就係屬於你所形容，即射波唔勁但又要撐起個隊既all star
所以唔係冇exception

認同標題，唔認同內文

Rose = 清田信長/ 福仔,
因為遠射唔穩定

Irving= 流川楓
因為射得產射得招式多

Agger. D.Rose = WB lite

DRose係咪二流進攻球員我唔知 我只知得分王唔一定要有中遠距離 大把得籃底技術嘅中鋒都攞過得分王
至於頂級guard係咪一定要識射波 Westbrook算係頂級啦佢射波屎過DRose唔知幾多倍 DRose嘅籃下終結能力可能係除左mj之外最強嘅guard 佢嘅flooter確保左係勁嚴密嘅防守佢都有比較可靠嘅終結力 佢頭3季未受傷前嘅季後賽有幾變態你自己去睇番啦 受傷後再討論再無意思 佢原來最殺食嘅爆發力無哂 一定程度唔會比之前勁 起碼佢近幾年都成功轉到型 射波都準左好多

Tony Parker crossover後急停中矩離好準喎

你歧視，唔準講黑人壞話，blacklivesbetter

Larry Bird世界第一

勁到仆街,
三分極準, 進攻手段多, 又夠CLUTCH

講到尾 MVP年平均得分都係 25分, 仲要44 %

同類型的WADE 命中率50%, 但係平均得分30分, 呢啲先叫堅料

ai mvp年都係4x%命中 除左得分都要睇對隊波有幾大impact DRose頭兩年令公牛戰績進步幾多有目共睹

Curry 呢

wade 3分都廢咪一樣掂

Lbj唔係14年都係畀馬刺屈佢冇射波（相對而言）咩
係後來先愈練愈準，而家重愈射愈遠

打法上, 所謂唔傷嘅rose ,
其實咪即係西書
西書d stat 仲要靚佢一倍
咁又有幾撚勁

如果rose 唔傷, 應該都係liliard 之流,
要靠rap 先入到all star

KOBE讚佢唔讚ROSE
rose係對家adidas

史上其中一個最偉大既控衛都俾你踩到一棟都無都廢事討論
而且rose既投射一直都有改善
進攻方面一定唔係問題
現役最好抽秤個個ben simmons咪最好反面教材
數前少少就有Rajon Rondo
不過佢兩個都未到mvp級
而russell westbrook就係MVP級既例子
始終唔穩定既外圍投射,
強行切入而且偏向自己得分既控衛
去到火箭,加埋年歲影響即刻

如果佢冇咁獨食冇咁多傷同埋有幾個穩陣3分隊友+拉多D空位佢會發揮得更好, PG黎講始終唔夠IRVING, CURRY

其實westbrook啲急停中距好準 係冇三分

Wade射波都唔係準啦
自打嘴巴

fg .571
3p .519
5場都叫入咗14球3分
應該未算俾人屈佢無射波嘅
係技不如人啫

用清朝既劍斬明朝既官係咩料
Penny, magic都中咁曾德成犯左國安法

以前唔鐘意佢
但近兩年球風變好左好多
如果有以前的體能，打法又進化到依家咁
成就難以估計

westbrook mid range jumper %正常 但係3分罰球都係屎 mid range %高同現今籃球附守策略有關 隊隊都鼓勵你去射多d中距 唔剷籃唔3分你就想點都得 同埋westbrook佢都少射中距 %會再多d
睇番D Rose今個season中距都好正常 罰球又一直有8x% 係個3分唔穩 整體efficiency真心好高 個人認為有機攞最佳第6人

Magic都話廢真係第一次聽, 樓主係小學未畢業識少少扮代表唔怪你

rose 算唔算係歷史上最多如果嘅球員

penny, hill 都無佢咁撚煩

以rose 嘅鬥心, 如果花一個暑假時間,
練到curry 咁遠程 (我覺得係練到, 佢射波姿勢其實唔差)

再組下團, 肯定可以沖到4,5 個冠

如果你中左六合彩就唔駛係到鳩嗡

wb 依家都好勁過
除左kd lbj 邊個30歲後勁過佢呀大佬
佢對lakers 1on1 ad 都入到好多球波 有邊個做到？
果場差唔多ad 同佢對位最多

Ben Simmons 響進攻防守 對球隊影響力 ，現役都算最大個幾個

我都認同佢仲係好勁，但係講到季後賽
我對佢投不信心一票

D Rose 果時既陣容係為佢度身訂造
只要佢入到個底搏+1 拉人去守死佢比吉位隊友
或者搞到對家bigman麻煩就得
同其他人拎板補射同用最簡單既P&R
你當佢係有無限開火權既縮水公牛版lbj
同住普通體格或者慢少少既pg sg 係食硬咁濟
只係果時對住dh12 a米 kg呢d靈活底佢先唔會死衝
所以佢無傷打到去30歲
陣中換下人真係年年東決
但又咁講，年年都Rose 對 lbj又有咩好睇
好似整定佢傷出咁

rose都算吹得最大一位球員

果年東區廢物多
又唔見你講19年

Irving帶隊入到playoff先算 二佬格

突破分波係幾勁 不過得一招

反面差Westbrook

三雙皇Westbrook唔提？

WADE 3分唔準
但中距一d都唔差

其實樓主係咪睇數據當睇左？
睇rose 打波好似佢開cheat咁，1 on 1無得守果種。
你唔以話佢隊波好勁，因為副手係Deng 同noah咋。 另外話佢果年好廢，其實係咪覺得mvp好易攞？？

1.Rose大部份時間都係行行企企,唔識射唔識傳

2.睇季後賽就知, 封死內線, 佢冇位剷得入= 0 作用

3.2012-2013缺乏ROSE賽季, 公牛排名第2

4.要守ROSE易如反掌, LBJ 同WADE 都守得死佢

佢中距離勁過ROSE, 同埋有能力自行出手...

你果然係鳩up當事實，有睇佢打公牛都知隊波圍佢建。rose 無打果年，noah打到準mvp成績。
然後你拎隊三hof隊去比較。

其實Rose入到季後賽之後, 好多時都俾人守死左,

其實調番轉諗,你係對方球隊,
你知道Rose傳波廢射波廢, 靜係識鳩剷,
你都諗到點對付佢啦,就係禁區夾撚死佢,

我唔清楚佢後期綠軍係咩陣容,答唔到你,
不過佢係冠軍賽關鍵時刻表現好好

你講果個係Wade或者Manu,
Manu遇到活塞最強防守,話剷就剷,
Wade 06年季後賽開金身

真正既Rose 係季後賽剷籃不停炒, 不停被人Block,
最後行行企企, 剷都唔夠膽剷

佢80年代就勁, 果個年代唔注重防守,
去到90年代開始俾人屈機

Rondo係副手, 唔同情況

Westbrook至少射波勁過Rose,
組織,防守,籃板全部都勁過ROSE

佢中距離幾穩定下

呢個無敵啦, 屌打ROSE

人地AI 44 %命中率, 但係平均得分32-33,
其實唔差

但係佢帶隊既雷霆季後賽打到成劈屎咁
全部一輪遊

如果roy唔傷mvp仲唔係佢？

托荒可能拎左幾次冠軍已經

Prime 計，我認為Rose 可以碾壓任何一隊

其實公牛或者rose團隊唔識玩

如果好似可樂咁，打下休下，一來延長佢對腳壽命，希望對腳打柴前開發到穩定投射，順住條線可以練埋個陣JB

到時就唔洗場場沖到盡不過佢沖到盡又幾好睇，rose沖到盡當有10分，同時期lbj沖到盡一樣有9分但分波、隊友、經驗唔同水平，注定比熱水格食格

TP9無射波
係咪佢出道頭幾年反就無睇波呀ching

Rose 帶隊又有咩咁勁

已經壓唔到熱火

其他都算 愛滋佬點廢

樓主講得幾好 不過啲中文好有支那味可以改善下

WB FT屎
ching又係咪上兩年先睇波呀

Magic? Really?
佢90s過咗佢嘅時間就正常，但係佢同Rose, Hardaway and the rest ain’t on the same league

LBJ有防守

And he is white

未有成績就收左皮啦
不過都叫有個東區第一咁姐
都叫掂過東決地版咁姐
龜龜你有啲乜阿

可能係第一個統治聯盟嘅純白人

要守ROSE易如反掌, LBJ 同WADE 都守得死佢??
lbj heat個期係 NBA All-Defensive First Team
wade 個期 係keep 住NBA All-Defensive second / third team

講到好似兩條二打六都守到rose 咁...

我當你帶隊東一岩

但無左佢公牛照東二

仲有西書打過決賽打過西決

你依個logic 適用於MJ
冇左MJ 下一季pippen帶隊都係差上年少少 (regular 黎計)

rose 帶隊實力一定有..拎埋MVP 算係有力數據
不過佢prime太短..
佢playoff prime 個時仲咁young,, 冇經驗..

人地mj三連冠軍
你所講既成績係止於東決

On9

你估以佢性格唔會狂練三分同中投咩
當年個球風同而家唔同你先覺得佢唔勁

都只不過係見過健康既佢都未見過真係全盛既佢咁快下定論Ching??話唔埋架喎

樓主小學未畢業

單核帶隊阿講緊
你入決賽個陣咪就係守死左durant 囉叻叻

姐係你想講公牛係單核？

話唔埋健康既已經7連冠7連mvp超級mj

禁區逛大街係乜撚野黎？

太多如果
你咁樣都係假定佢無傷嘅話keep住個種打法
又無進步過

我相信無人預計到佢無傷會唔會再有咩成就
但係至少我個人好享受睇佢每一場波
不論傷前或者傷後

台灣籃球板術語

練到先算,
我夠想我偶像KOBE三分命中率上40%

我睇FULL GAME比賽, 似係隊友CARRY佢多啲,
啲隊友打三打四,搶板,防守, 單打,
佢企定定係到等人餵波比佢產籃

你話佢好似AI咁瘋狂走位吸怪,我都無咁唔鋸

其實你將佢當成RONDO咁睇就得,
RONDO= 唔識射波但射傳波
ROSE = 唔識射波但識產籃

睇等太多台灣籃球板, 用左好多台灣術語
轟下幾多分, 禁區逛大街果啲

你未見識過佢唔識用左手傳波, 唔識射中距離,產籃俾人夾死, 防守係咁比人過既一面

08年綠衫軍, 11年熱火, 10年馬刺都有能力守到佢,

唔擅長遠射既控衛,根本不足為懼,

我都唔知講咩好，Mvp Rose 比你講到企定定等波到

2010-2011 Roster
數得出名嘅得 K.Korver, L.Deng, T.Gibson, C.boozer, J. Noah, 加多個White Kobe 比你
一班2線頭1線尾既隊員，點樣Full game 做波比Mvp Rose 呀 樓主

定一話你調轉左，其實Rose 先係發動機

你都講得無錯，2011 playoff 熱火三巨守死左Rose 4:1 掃走左 Bulls

當年睇ROSE 係覺得條友常規賽好屈機, 但一入PLAYOFF 開始高強度防守就知佢走唔遠/ 唔會CHAMP到

Playoff 見真章,
LBJ, MJ , DIRK, TD 入到總決賽反而勁過常規賽

師兄會唔會太低估Rose 11年果時既破壞力，果年佢點解會係mvp係有原因，基本上佢一剷禁區就要收窄，同LeBron既切入破壞力係有得比。又有身型又有防守又有組織，癲既程度係仲癲過17年既Westbrook。以前比賽節奏冇咁快，所以相對得分低啲係正常。你話佢比熱火食住，你諗下果年邊隊唔比熱火食住，如果唔係LeBron總決賽失準到pk，好大機會熱火4-1贏小牛。再睇埋佢啲隊友，有上唔到大場面既boozer，仲未成熟既Noah，Gibson，射手又係老左既Hamilton, Kyle Korver，你話，點同熱火個陣比。如果果年個陣換14-15公牛就可能仲有得講。

問題係夾唔撚死啊嘛，人地一直就係講佢勁到癲既運動能力

個時對位1 on 1點守rose 咁鬼快

我覺得RONDO,LBJ, CP3, TONY ALLEN, WADE 等等防守一隊守到佢,

magic johnson真係唔識射波咩
你叫佢好似ray gun個d咁緊catch and shoot係冇可能啦 但佢定點唔差喎

佢三分命中率好低, 仲要瞄勁耐先出到手..
唔好指此佢可以好似NASH咁插幾下花抽射

我覺得只有lbj 守到rose

三分命中低唔代表佢係進攻二流球員下話
MJ由一至五號位都打到 亦都係有技術打到既球員 當年基本上係得Bird同佢鬥

KI帶到隊入playoff咩點樣正面教材

其實呀樓主你係咪好唔鍾意rose

你唔比佢真係得？
你唔比佢好似Vince carter咁？

KOBE練習度一定係史上最多,
不過佢都上唔到40%,
可能人有極限

如果佢三分都準,真係完美

你對進攻既定義係咪淨係得三分

我自己鐘意MANU, KOBE, NASH, 等等射得產等零死角進攻球員

Kobe唔講啦
喺我心目中已經係完美
但我覺得rose最勁嗰時既球風同而定家太唔同
冇得比較多

佢基本功好札實,
我覺得外線球員基本功重要過體質,
KOBE,CURRY就係例子

現役呢

Curry,
佢可以射三分,又可以插花過人, 又可以拋柴,

可愛都好勁,
防守最強, 低位步法好, 上籃穩定, 射中距離三分都好準

但ROSE係我眼中除左產籃之外,其他地方都好生疏

rookie year起睇住條友進步 大傷
睇完你d字真係無名火起
rose係唔錫身呀 呢個抵屌 3分都唔係一流
但唔計athleticism 真係冇可取之處咩
不過是但啦樓主數據撚+感覺撚黎

係好易守呀 搵幾個夾住咪易囉
佢d隊友係乜料你知唔知呀
公牛就係孭住王朝重擔冇人敢黎
bosh都反左口 屌你老味
結果黎左carlos boozer咋 (好撚憎佢)
我係rose都辛苦啦屌

得喇知你rose hater 冇咩討論空間

其實近兩日特登睇返佢舊時比賽,
都開始有啲鐘意ROSE,
改觀

佢啲產籃好好睇,

Curry真心癲
控球射波都好勁

可愛仲痴線
攻防合一
講真應該係現役最勁既小前

樓主你對rose既印象係咪太刻板
佢呢幾年已經多左勁多投射
而且命中好高

我睇緊佢2011年, 其實當時中距離都唔算廢,
只係生疏, FEEL到佢練得多就準

仲有佢個 spin move!

你睇埋佢50分嗰場
好正
招式都多元化左

同埋要有創造力 先係真一線